Claro! Aqui está um exemplo de um código complexo em CSS que cria um efeito de animação de partículas em um fundo estrelado:

```css
@keyframes twinkling {
  0%, 100% { opacity: 1; }
  50% { opacity: 0; }
}

body {
  background-color: #000;
  overflow: hidden;
}

.starry {
  position: absolute;
  top: 0;
  left: 0;
  width: 100%;
  height: 100vh;
  z-index: -1;
}

.starry:before {
  content: "";
  display: block;
  position: absolute;
  top: 0;
  left: 0;
  width: 100%;
  height: 100%;
  background: radial-gradient(white 0%, transparent 80%);
  opacity: 0.8;
  filter: blur(2px);
  animation: twinkling 6s infinite;
}

.starry:after {
  content: "";
  display: block;
  position: absolute;
  top: 0;
  left: 0;
  width: 100%;
  height: 100%;
  background-image: url("https://example.com/stars.png");
  background-repeat: repeat;
  animation: twinkling 12s infinite;
}
```

Este código cria um fundo estrelado animado usando duas pseudo-elementos `::before` e `::after`. O `::before` cria uma camada de gradientes radiais com opacidade reduzida e desfoque, enquanto o `::after` adiciona uma imagem de estrelas repetidas para criar o efeito geral. A animação é controlada usando a regra `@keyframes` e o seletor `.starry` define a posição e dimensões do fundo estrelado.

Lembre-se de substituir a URL `https://example.com/stars.png` pela URL real da imagem de estrelas que você deseja usar.